新手砌機list求評 budget~9000

budget: 8000 ~ 9000

cpu: Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2890

motherboard: ASUS ROG STRIX Z370-E GAMING $1920

display card: MSI GeForce® GTX 1060 ARMOR OC 3GB GDDR5 $500 (朋友2手嘢)

ram: Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 2400MHz C16 Black (CMK16GX4M2A2400C16) $1260

ssd: Kingston SSDNow A400 480GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $589

power: Cooler Master MWE 650 80Plus Gold 650W Full Modular PSU $699

case + keyboard + mouse ~ $1000

total: $8858

平時用嚟打吓lol, fm, 仲會寫web program, harddisk暫時唔買住
另外想問洗唔洗買cpu散熱? 求評

板h370 $800
ssd wd black m.2 250g 快sata 5倍 $500
Noctua 貓頭鷹NH-D14 CPU Fan $550

Ram起碼要買3200MHZ C16
唔好買CM火牛

BTW既然買Z370底板
點解唔加多少少上8700k?

以我嘅需求好似好難用盡8700k

點解要上8700k,大部份人都用唔到,人地可能鐘意2666以上既ram呢

你用8700唔買tower cooling

Ram要2400MHz就唔洗Z板,轉H370/B360平800
要Z370板就上3000MHz以上嘅ram
火牛加多$100轉RM550X-2

人地本身要得Z370E就緊係有可能用到個wifi
你推人轉H370F

其實我想要佢嘅bluetooth同wifi, 咁就唔洗咁多線

我都估到
你信個條友就差d伏撚咗

其實你另外買pcie wifi card

更一更新條list先, 唔該哂大家
cpu: Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2890

motherboard: ASUS ROG STRIX Z370-E GAMING $1920

display card: MSI GeForce® GTX 1060 ARMOR OC 3GB GDDR5 $500 (朋友2手嘢)

ram: Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3000MHz C15 Memory Kit - Black (CMK16GX4M2B3000C15) $1420

ssd: 500GB 2.5" Crucial (( MX500 )) SATA3 SSD CT500MX500SSD1 $679

power: CORSAIR RM550X-2 (Full Modular 全模組) 550W 80Plus Gold CP-9020177-UK 火牛 HK$ 799

case + keyboard + mouse ~ $1000

total: $9208

ps: cpu散熱?

ram > adata xpg z1 3000 2x8 $1440

睇錯左 不好意思

SATA SSD

依家8700已經超越左原本8700k既價錢
咁買amd 2700x算啦